GPU保養問題

想問下，除佐張卡燒佐開唔到機之外
其實仲有咩原因可以走去保養整張卡架呢？

我頭先做下research見到有人話
新機得10幾20FPS, 發現係GPU VRAM頻率奇低，出佐問題
咁就拎佐去原廠搞

咁除佐新卡有問顯
用到燒佐出問題之外仲有冇其他原因會拎番廠整？

我咁問係因為我張960好似有老化既現象

係冇搞過d乜既情況下，平時玩PUBG有7-80FPS
但近呢2星期得番4-50FPS, 都跌得幾多所以想問下會唔會可以check到d咩問題做到保養維修下佢？

我當時一次過砌佐3部一樣既機
佢地都keep到6-70FPS
我部機就得番4-50

Spec:
I7 8700
Z370
8GB DDR4 3000MHz x2
Intel 760p 256GB M.2
WD 1TB
Antec NX550

買個張啦

我想佢捱到20系出再換2060/2070

Btw, 補充番，張卡用佐2年，以前玩過witcher3, L4D2, overwatch, R6等等，冇乜比我大chur過，當然都冇掘過礦

近排就玩佐大半年PUBG
呢2個月有OC過
本身係4GB GAMING OC版
有用kombuster試佢水位先OC，clock +120, memory +300
應該係安全OC

過熱？

youtube有片教你用軟件cheak顯示卡，自己搵

有冇係afterburner log過黎睇先? 紀錄 再分析係基本步
一黎就估燒機可以搞到咁 咁神奇? 再唔係上網睇人壞咩... 會唔會太跳躍思維

我果張960都係，應該關game更新/driver事？

我唔知個log可以點分析

都係6x度
的確熱d會低d ge，但得番4x真係太低，都明顯低過以前

張卡performance好似真係急降
之前都懷疑個畫面有少許撕裂既情況
琴晚真係明顯見到有撕裂
出現頻率唔高既
但真係有

我跟過d GPU health test又測唔出d乜
其實佢係咪未到瀕死都測唔到野架

我衣加拎去保養睬唔睬我架？

隻GAME問題

20系起碼都十幾廿年後先會有喎

我試過第2張960
上番60FPS同冇佐畫面撕裂個問題

1160/70好未？
明就算啦好嗎

我張970都係得返40至50跳大城就得返30至40fps

呢個好睇你開咩效能同平時係咪都一樣je
我係平時60衣加得番4-50

Btw, 970咁低又好誇喎
你開咩quality呀
我AA Medium
PP low
Texture medium
其他very low

抗鋸齒同材質開中
可視開高
其他開very low
解析度1600×900

首先你確保左問題係come from張卡先拎去保。

afterburner可以check stat,裝果陣記得tick安裝rival tuner.

軟件上
pubg，最近都有好幾次更新，你試下其他game有冇同樣情況。

同埋睇下死亡畫面同遊戲重生有冇熄到，影印效能。

gpu setting max performance, 熄垂直同步

gpu driver 同 window都係有bug

呢啲bug有可能影響效能，我係一個活生生嘅例子。

1你可以試下更新gpu driver,更新前請完全清除舊gpu driver，上網有教學

2重裝window，基本上叫做能醫百病

好
我得閒時逐樣試
Btw, rival tuner係有咩用架？
同埋點樣可以adjust GPU MAX PERFORMANCE?

我諗住借個fd張960試一試有冇分別
其實如果有明顯分別係咪可以乜都唔洗試肯定係張卡問題

你都真係搵下原因喎
你resolution又低過我都咁低FPS, 仲差過我960performance

會唔會粒晶片既膏硬左

Ps:9估

隻game問題

應該唔係
唔係話太熱，都係60幾70

Settle完了
順便話番比巴打們聽

我張display card近排drop frame得太緊要
打PUBG撕裂得好緊要
開Vsync仲得番3x FPS

重裝過driver冇用
洗過機重裝曬所有野都冇用

結果拎去保養
佢話個GPU應該有問題
換佐另一張Display比我
唔洗比錢（未完保養）

不過換比我個張卡係舊卡，維修好既卡，即係都壞過其他野
希望捱到我換新卡啦，唔想又山長水又遠走去保養

其實我自己用3D mark跑分都發覺比其他類似system低分好多
用afterburner log就睇唔到乜野
跟人youtube教check display ge方法
HWDmonitor check又check過冇奇怪
始終都係搵唔到原因

最後拎去保養check佢就話GPU出問題
我都好想知佢係點樣試
但佢唔話我知

尻估一問: 技姦?